Линейка не падает, значит её центр масс находится над бруском. Пусть $x$ расстояние от центра линейки до левого края бруска. Масса птицы в два раза больше массы линейки, поэтому, чтобы система находилась в равновесии птица может сесть не дальше, чем $2x$ от края бруска. Расстояние от птицы до правого края равно $10\unit{см} - x$, и птица может сесть не дальше, чем $2\cdot (10\unit{см} - x)$. Значит длина участка, на котором может сидеть птица равна 
\begin{equation}
	L = 20\unit{см} - 2 x + 2x = 20\unit{см}
\end{equation}